\section{連続性定理の証明}
	\begin{screen}
		\begin{dfn}[control function]
			関数$\omega:\Delta_T \longrightarrow [0,\infty)$
			が連続かつ任意の$0 \leq s \leq u \leq t \leq T$に対して
			\begin{align}
				\omega(s,u) + \omega(u,t) \leq \omega(s,t)
				\label{eq:control_function_subadditivity}
			\end{align}
			を満たすとき，$\omega$をcontrol functionと呼ぶ．
		\end{dfn}
	\end{screen}
	
	\begin{screen}
		\begin{dfn}[ノルム空間値写像の$p$-variation]
			$(V,\Norm{\cdot}{})$をノルム空間とするとき，$p \geq 1,\ [s,t] \subset [0,T]
			,\ \psi:\Delta_T \longrightarrow V$に対して
			\begin{align}
				\Norm{\psi}{p,[s,t]}
				\coloneqq \left\{ \sup{D \in \delta[s,t]}{ \sum_D \Norm{\psi_{t_{i-1},t_i}}{}^p} \right\}^{1/p}
			\end{align}
			と定める．特に$\Norm{\cdot}{p,[0,T]}$を$\Norm{\cdot}{p}$と書く．
		\end{dfn}
	\end{screen}
	
	\begin{screen}
		\begin{thm}[control functionの例]\label{thm:examples_of_control_functions}
			以下の関数$\omega:\Delta_T \longrightarrow [0,\infty)$はcontrol functionである．
			\begin{description}
				\item[(1)] $\omega \coloneqq \left( \omega_1^r + \omega_2^r \right)^{1/r},
					\quad (0 < r \leq 1,\ \omega_1,\omega_2:\mbox{control function}).$
				\item[(2)] $\omega:(s,t) \longmapsto \Norm{X^1}{p:[s,t]}^p,
					\quad (p \geq 1,\ x \in B_{p,T}(\R^d)).$
				\item[(3)] $\omega:(s,t) \longmapsto \Norm{X^2}{p:[s,t]}^p,
					\quad (p \geq 1,\ x \in C^1).$
			\end{description}
		\end{thm}
	\end{screen}
	
	行列$a = (a_j^i)$のノルムは$|a| = \sqrt{\sum_{i,j}|a_j^i|^2}$として考える．
	
	\begin{thm}\mbox{}
		\begin{description}
			\item[(1)]
			\item[(2)] 任意の$D_1 \in \delta[s,u],D_2 \in \delta[u,t]$に対して
				合併$D_1 \cup D_2$は$[s,t]$の分割であるから，
				\begin{align}
					\sum_{D_1}\left| x_{t_i} - x_{t_{i-1}} \right|^p
					+ \sum_{D_2}\left| x_{t_i} - x_{t_{i-1}} \right|^p
					\leq \sup{D \in \delta[s,t]}{\sum_{D} \left| x_{t_i} - x_{t_{i-1}} \right|^p}
					= \Norm{X^1}{p:[s,t]}^p
				\end{align}
				が成り立つ．左辺の$D_1,D_2$の取り方は独立であるから，それぞれに対し上限を取れば
				\begin{align}
					\Norm{X^1}{p:[s,u]}^p + \Norm{X^1}{p:[u,t]}^p
					\leq \Norm{X^1}{p:[s,t]}^p
				\end{align}
				が得られる．
				
			\item[(3)] 任意の$[s,t] \subset [0,T]$に対して
				$\Norm{X^2}{p:[s,t]}^p < \infty$を示せば，あとは
				上と同じ理由により(\refeq{eq:control_function_subadditivity})が成り立つ．
				$p \geq 1$かつ$x \in C^1$の下では，$D = \{s=t_0 < \cdots < t_N = t\}$に対し
				\begin{align}
					\Norm{X^2_{t_{i-1},t_i}}{}
					&\leq \sum_{k,j=1}^d \left| \int_{t_{i-1}}^{t_i} (x^k_u - x^k_{t_{i-1}})\ dx^j_u \right|
					\leq \sum_{k,j=1}^d \int_{t_{i-1}}^{t_i} \Norm{x}{C^1}^2(u-t_{i-1})\ du \\
					&\leq d^2 \Norm{x}{C^1}^2 \left\{ \int_{t_{i-1}}^{t_i} (u-s)\ du \right\}^{1/p}
						\left\{ \int_{t_{i-1}}^{t_i} (u-s)\ du \right\}^{1-1/p} \\
					&\leq d^2 \Norm{x}{C^1}^2 \left\{ \int_{t_{i-1}}^{t_i} (u-s)\ du \right\}^{1/p}
						\left\{ \int_s^t (u-s)\ du \right\}^{1-1/p}
				\end{align}
				が成り立つから，
				\begin{align}
					&\sum_D \Norm{X^2_{t_{i-1},t_i}}{}^p
					\leq \sum_D d^{2p}\Norm{x}{C^1}^{2p} \left\{ \frac{1}{2}(t-s)^2 \right\}^{p-1}
						\int_{t_{i-1}}^{t_i} (u-s)\ du \\
					&\qquad= d^{2p}\Norm{x}{C^1}^{2p} \left\{ \frac{1}{2}(t-s)^2 \right\}^{p-1}
						\int_s^t (u-s)\ du
					= d^{2p}\Norm{x}{C^1}^{2p} \left\{ \frac{1}{2}(t-s)^2 \right\}^p
				\end{align}
				により$\Norm{X^2}{p:[s,t]}^p < \infty$を得る．
				\QED
		\end{description}
	\end{thm}
	
	\begin{screen}
		\begin{lem}[division point]\label{lem:control_function_min}
			$\omega$を$\Delta_T$上のcontrol functionとする．
			$D = \{s = t_0 < t_1 < \cdots < t_N= t\}$について，$N \geq 2$の場合
			或る$1 \leq i \leq N-1$が存在して次を満たす:
			\begin{align}
				\omega(t_{i-1},t_{i+1})
				\leq \frac{2 \omega(s,t)}{N-1}.
			\end{align}
			以後この$t_i$を$D$のdivision pointと呼ぶ．
		\end{lem}
	\end{screen}
	
	\begin{screen}
		\begin{thm}[$1 \leq p < 2$の場合の連続性定理]\label{thm:continuity_theorem_1}
			$1 \leq p < 2$とし，
			$x_0 = y_0$を満たす$x,y \in C^1$と$f \in C^2_b(\R^d,L(\R^d \rightarrow \R^m)),\ 0 < \epsilon, R < \infty$を任意に取る．
			このとき，
			\begin{align}
				\Norm{X^1}{p},\Norm{Y^1}{p} \leq R,
				\quad \Norm{X^1 - Y^1}{p} \leq \epsilon
			\end{align}
			なら，或る定数$C = C(p,R,f)$が存在し，任意の$0 \leq s \leq t \leq T$に対して次が成立する:
			\begin{align}
				\left| I_{s,t}(x) - I_{s,t}(y) \right| \leq \epsilon C.
			\end{align}
		\end{thm}
	\end{screen}
	
	\begin{prf}
		\begin{description}\mbox{}
			\item[第一段]
				control function $\omega$を
				\begin{align}
					\omega(\alpha,\beta) = \Norm{X^1}{p,[\alpha,\beta]}^p + \Norm{Y^1}{p,[\alpha,\beta]}^p + \epsilon^{-p} \Norm{X^1 - Y^1}{p,[\alpha,\beta]}^p,
					\quad ((\alpha,\beta) \in \Delta_T)
				\end{align}
				により定める．任意に$[s,t] \subset [0,T]$を固定し
				$D = \{s=t_0 < \cdots, t_N=t\} \in \delta[s,t]\ (N \geq 2)$を取れば
				division point $t_{i_1}$が存在する．
				$D_{-1} \coloneqq D \backslash \{t_{i_1}\}$と定め，再びdivision point $t_{i_2}$を除き
				$D_{-2} \coloneqq D_{-1} \backslash \{t_{i_2}\}$と定める．繰り返せば
				$t_{i_k},D_{-k}\ (k=1,\cdots,N-1)$が得られ，
				\begin{align}
					\tilde{I}_{s,t}(x,D) - \tilde{I}_{s,t}(y,D)
					&= \sum_{k=0}^{N-2} \left[ \left\{ \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right\} - 
						\left\{ \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k-1}) \right\} \right] \label{eq:continuity_theorem_1_1}\\
					&\qquad + \left\{ \tilde{I}_{s,t}(x) - \tilde{I}_{s,t}(y) \right\}	\label{eq:continuity_theorem_1_2}
				\end{align}
				と表現できる．ただし$D = D_{-0}$と見做す．
			
			\item[第二段]
				式(\refeq{eq:continuity_theorem_1_1})について，或る定数$C_1$が存在して
				\begin{align}
					|(\refeq{eq:continuity_theorem_1_1})| \leq \epsilon C_1
					\label{eq:continuity_theorem_1_3}
				\end{align}
				が成り立つことを示す．ここで
				\begin{align}
					M \coloneqq
						\sup{\substack{x \in \R^d \\ 1 \leq i \leq m \\ 1 \leq j \leq d}}{|f^i_j(x)|} 
						+ \sup{\substack{x \in \R^d \\ 1 \leq i \leq m \\ 1 \leq j,k \leq d}}{|\partial_k f^i_j(x)|}
						+ \sup{\substack{x \in \R^d \\ 1 \leq i \leq m \\ 1 \leq j,k,v \leq d}}{|\partial_v \partial_k f^i_j(x)|}
				\end{align}
				とおく．各$k = 0,1,\cdots,N-2$に対し
				\begin{align}
					&\left\{ \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right\} - 
						\left\{ \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k-1}) \right\} \\
					&=	\left\{ f(x_{t_{i_k}}) - f(x_{t_{i_k-1}}) \right\} X^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}
						- \left\{ f(y_{t_{i_k}}) - f(y_{t_{i_k-1}}) \right\} Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \\
					&= \left\{ f(x_{t_{i_k}}) - f(x_{t_{i_k-1}}) \right\} \left( X^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \right) \\
						&\quad +\left\{ f(x_{t_{i_k}}) - f(x_{t_{i_k-1}}) \right\} Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} - \left\{ f(y_{t_{i_k}}) - f(y_{t_{i_k-1}}) \right\} Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \\
					&= \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes \left( X^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \right)\ d\theta \\
						&\quad + \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
						&\quad - \int_0^1 (\nabla f)( y_{t_{i_k}-1}+\theta ( y_{t_{i_k}}-y_{t_{i_k}-1} ))
						Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
					&= \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes \left( X^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \right)\ d\theta \\
						&\quad + \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						\left( X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \right) \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
						&\quad + \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
						&\quad - \int_0^1 (\nabla f)( y_{t_{i_k}-1}+\theta ( y_{t_{i_k}}-y_{t_{i_k}-1} ))
						Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
					&= \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes \left( X^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}} \right)\ d\theta \\
						&\quad + \int_0^1 (\nabla f)( x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1} ))
						\left( X^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \right) \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ d\theta \\
						&\quad + \int_0^1 \int_0^1 (\nabla^2 f)( \tilde{y} + r(\tilde{x} - \tilde{y})) 
						\left( X^1_{0,t_{i_k}-1} - Y^1_{0,t_{i_k}-1} \right) \otimes Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ dr\ d\theta\ \footnotemark \\
						&\quad + \int_0^1 \int_0^1 (\nabla^2 f)( \tilde{y} + r(\tilde{x} - \tilde{y})) 
						\theta \left( X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right) \otimes Y^1_{t_{i_k-1},t_{i_k}} \otimes Y^1_{t_{i_k},t_{i_k+1}}\ dr\ d\theta
				\end{align}
				\footnotetext{
					$\tilde{x} = x_{t_{i_k}-1}+\theta ( x_{t_{i_k}}-x_{t_{i_k}-1}),\ \tilde{y} = y_{t_{i_k}-1}+\theta ( y_{t_{i_k}}-y_{t_{i_k}-1})$とおいた．
					また$x_0 = y_0$の仮定より$x_{t_{i_k}-1} - y_{t_{i_k}-1} = X^1_{0,t_{i_k}-1} - Y^1_{0,t_{i_k}-1}$が出る．
				}
				が成り立つ．補題\ref{lem:control_function_min}より
				\begin{align}
					&\left| X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right|, \left| Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right| \leq \omega(t_{i_k}-1,t_{i_k})^{1/p} \leq \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{1/p}, \\
					&\left| X^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right|, \left| Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \leq \omega(t_{i_k},t_{i_k}+1)^{1/p} \leq \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{1/p}, \\
					&\left| X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right| \leq \epsilon \omega(t_{i_k}-1,t_{i_k})^{1/p} \leq \epsilon \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{1/p}, \\
					&\left| X^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \leq \epsilon \omega(t_{i_k},t_{i_k}+1)^{1/p} \leq \epsilon \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{1/p}
				\end{align}
				が満たされ，また
				\begin{align}
					\left| X^1_{0,t_{i_k}-1} - Y^1_{0,t_{i_k}-1} \right|
					\leq \epsilon \omega(0,T)^{1/p}
					\leq \epsilon \left( 2 R^p + 1 \right)^{1/p}
				\end{align}
				でもあるから，
				\begin{align}
					&\left| \left\{ \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right\} - 
						\left\{ \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k-1}) \right\} \right| \\
					&\leq md M \left|X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}}\right|\left| X^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} - Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \\
						&\quad + md M \left| X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right| \left| Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \\
						&\quad + md^2 M \left| X^1_{0,t_{i_k}-1} - Y^1_{0,t_{i_k}-1} \right| \left| Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right|\left| Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \\
						&\quad + md^2 M \left| X^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} - Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right| \left| Y^1_{t_{i_k}-1,t_{i_k}} \right|\left| Y^1_{t_{i_k},t_{i_k}+1} \right| \\
					&\leq \epsilon md^2M \left[2 + 2 \left( 2 R^p + 1 \right)^{1/p} \right] \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{2/p} \\
					&\leq \epsilon md^2M \left[2 + 2 \left( 2 R^p + 1 \right)^{1/p} \right] 2^{2/p} \left( 2 R^p + 1 \right)^{2/p} \left( \frac{1}{N-k-1} \right)^{2/p}
				\end{align}
				を得る．
				\begin{align}
					C_1' \coloneqq  md^2M \left[2 + 2 \left( 2 R^p + 1 \right)^{1/p} \right] 2^{2/p} \left( 2 R^p + 1 \right)^{2/p}
				\end{align}
				と定めれば
				\begin{align}
					|(\refeq{eq:continuity_theorem_1_1})| \leq
					\sum_{k=0}^{N-2} \epsilon C_1' \left( \frac{1}{N-k-1} \right)^{2/p}
					< \epsilon C_1' \zeta \biggl( \frac{2}{p} \biggr)
				\end{align}
				が成立し，$p < 2$より$\zeta(2/p) < \infty$であるから
				$C_1 \coloneqq C_1' \zeta(2/p)$とおいて(\refeq{eq:continuity_theorem_1_3})が従う．
			
			\item[第三段]
				$x_0 = y_0$の仮定により
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x) - \tilde{I}_{s,t}(y) \right|
					&= \left| f(x_s)X^1_{s,t} - f(y_s)Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq \left| f(x_s)X^1_{s,t} - f(x_s)Y^1_{s,t} \right|
						+ \left| f(x_s)Y^1_{s,t} - f(y_s)Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq mdM \left| X^1_{s,t} - Y^1_{s,t} \right|
						+ \left| \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(y_s + \theta(x_s - y_s))\ d\theta \right\}
						(x_s - y_s) \otimes Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq mdM \left| X^1_{s,t} - Y^1_{s,t} \right|
						+ m d^2 M \left| X^1_{0,s} - Y^1_{0,s}\right| \left| Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq M \epsilon \omega(s,t)^{1/p} + m d^2 M \epsilon \omega(0,s)^{1/p} \omega(s,t)^{1/p} \\
					&\leq \epsilon C_2 
				\end{align}
				が成立する．ここで$C_2 = mdM \left( 2 R^p + 1 \right)^{1/p} + m d^2 M \left( 2 R^p + 1 \right)^{2/p}$とした．
				
			\item[第四段]
				第二段と第三段より，任意の$D \in \delta[s,t]$に対し
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x,D) - \tilde{I}_{s,t}(y,D) \right|
					\leq \epsilon (C_1 + C_2)
				\end{align}
				が満たされる．定理\ref{thm:Riemann_Stieltjes_approximation}により
				$|D| \longrightarrow 0$として
				\begin{align}
					\left| I_{s,t}(x) - I_{s,t}(y) \right|
					\leq \epsilon (C_1 + C_2)
				\end{align}
				が成立する．
				\QED
		\end{description}
	\end{prf}
	
	\begin{screen}
		\begin{lem}\label{lem:lemma_for_Young_integral}
			$x \in C^1,\ f \in C^2(\R^d,L(\R^d \rightarrow \R^m))$とする．
			\begin{description}
				\item[(1)]
					$1 \leq p < 2$の場合，或るcontrol function $\omega$が存在して
					\begin{align}
						\left| X^1_{s,t} \right|
						\leq \omega(s,t)^{1/p},
						\quad (0 \leq \forall s \leq \forall t \leq T)
					\end{align}
					を満たすとき，ある定数$C=C(p,f)$があり
					\begin{align}
						\left|I_{s,t}(x) \right|
						\leq C\left( \omega(s,t)^{1/p} + \omega(s,t)^{2/p} \right).
					\end{align}
					が成立する．
				\item[(2)] $2 \leq p < 3$の場合，或るcontrol function $\omega$が存在して
					\begin{align}
						\left| X^1_{s,t} \right| \leq \omega(s,t)^{1/p},
						\quad \left| X^2_{s,t} \right| \leq \omega(s,t)^{2/p},
						\quad (0 \leq \forall s \leq \forall t \leq T)
					\end{align}
					を満たすとき，ある定数$C=C(p,f)$があり
					\begin{align}
						\left|I_{s,t}(x) \right|
						\leq C\left( \omega(s,t)^{1/p} + \omega(s,t)^{2/p} + \omega(s,t)^{3/p} \right).
					\end{align}
					が成立する．
			\end{description}
		\end{lem}
	\end{screen}
	
	\begin{prf}\mbox{}
		\begin{description}
			\item[(1)] $D = \{s=t_0 < \cdots < t_N = t\}\ (N \geq 2)$に対し，
				補題\refeq{lem:control_function_min}により存在する
				$i$を取り$D_{-1} \coloneqq D \backslash \{i\}$と書く．
				補題\refeq{lem:control_function_min}の添数を除く作業を続けて
				$D_{-k}\ (k=1,\cdots,N-1)$を構成する．
				\begin{align}
					M \coloneqq \max{
					\substack{t \in [0,T] \\ 1 \leq i \leq m \\ 1 \leq j,k \leq d}}
					{\left| \partial_k f^i_j(x_t) \right|},
					\quad 
					M' \coloneqq \max{t \in [0,T]}{\left| f(x_t) \right|}
				\end{align}
				とおけば$M,M' < \infty$であり，$\left| X^1_{t_i,t_{i+1}} \right| \leq \omega(t_i,t_{i+1})^{1/p} \leq \omega(t_{i-1},t_{i+1})^{1/p}$と補題\refeq{lem:control_function_min}により
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x,D) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-1}) \right|
					&= \left| \tilde{I}_{t_{i-1},t_i}(x) + \tilde{I}_{t_i,t_{i+1}}(x) - \tilde{I}_{t_{i-1},t_{i+1}}(x) \right| \\
					& \leq \left| \left\{ f(x_{t_i}) - f(x_{t_{i-1}}) \right\} X^1_{t_i,t_{i+1}} \right| \\
					&\leq \left| \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i}-x_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes X^1_{t_i,t_{i+1}} \right| \\
					&\leq md^2 M \left| X^1_{t_i,t_{i+1}} \right|^2 \\
					&\leq md^2 M \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-1} \right)^{2/p}
				\end{align}
				が成立する．同様に
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right|
					\leq md^2 M \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{2/p},
					\quad(k=0,\cdots,N-2)
				\end{align}
				が成り立ち$(D_{-0} = D)$
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x,D) - f(x_s)X^1_{s,t} \right|
					&\leq \sum_{k=0}^{N-2} \left| \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right| \\
					&\leq md^2 M (2\omega(s,t))^{2/p} \sum_{k=0}^{N-2} \left( \frac{1}{N-k-1} \right)^{2/p} \\
					&\leq md^2 M (2\omega(s,t))^{2/p} \zeta\biggl(\frac{2}{p}\biggr)
				\end{align}
				が従う．いま，仮定より$p < 2$であるから$\zeta(2/p) < \infty$であり，
				定理\ref{thm:Riemann_Stieltjes_approximation}より
				\begin{align}
					\left| I_{s,t}(x) \right|
					\leq M' \omega(s,t)^{1/p} + md^2 M (2\omega(s,t))^{2/p} \zeta\biggl(\frac{2}{p}\biggr)
				\end{align}
				を得る．
				
			\item[(2)]
				(1)と同様に$D_{-k}\ (k=1,\cdots,N-1)$を構成する．
				会田先生のノートの通りに
				\begin{align}
					J_{s,t}(x,D) - J_{s,t}(x,D_{-1})
					&= \left\{ \int_0^1 \int_0^\theta (\nabla^2 f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i}- x_{t_{i-1}}))\ dr\ d\theta \right\}
						X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes X^1_{t_i,t_{i+1}} \\
						&\qquad + \left\{ \int_0^1 (\nabla^2 f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i}- x_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\}
						X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes X^2_{t_i,t_{i+1}}
				\end{align}
				を得る．ここで(1)の$M,M'$に加えて
				\begin{align}
					M'' \coloneqq \max{
					\substack{t \in [0,T] \\ 1 \leq i \leq m \\ 1 \leq j,k,v \leq d}}
					{\left| \partial_v \partial_k f^i_j(x_t) \right|}
				\end{align}
				とおけば
				\begin{align}
					\left| J_{s,t}(x,D_{-k}) - J_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right|
					&\leq m d^2 M \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{3/p} + m d^2 M'' \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{1/p} \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{2/p} \\
					&\leq m d^2 (M + M'') \left( \frac{2\omega(s,t)}{N-k-1} \right)^{3/p}
				\end{align}
				が成立し，会田先生のノートの通りに
				\begin{align}
					\left| J_{s,t}(x,D) - \left( f(x_s)X^1_{s,t} + (\nabla f)(x_s)X^2_{s,t} \right) \right|
					\leq 2^{3/p} m d^2 (M+M'') \zeta\biggl(\frac{3}{p}\biggr) \omega(s,t)^{3/p}
				\end{align}
				が従い，$p < 3$の仮定より$\zeta(3/p) < \infty$である．(1)と同じく定理\ref{thm:Riemann_Stieltjes_approximation}より
				\begin{align}
					\left| I_{s,t}(x) \right|
					\leq M' \omega(s,t)^{1/p} + m d^2 M \omega(s,t)^{2/p} + 2^{3/p} m d^2 (M+M'') \zeta\biggl(\frac{3}{p}\biggr) \omega(s,t)^{3/p}
				\end{align}
				となる．
				\QED
		\end{description}
	\end{prf}
	
	\begin{screen}
		\begin{lem}[定理\ref{thm:continuity_theorem_1}，\ref{thm:continuity_theorem_2}のキーレンマ]
		\label{lem:key_lemma_for_continuity_theorem}
			\begin{description}
				$x,y \in C^1,\ f \in C^2_b(\R^d,L(\R^d \rightarrow \R^m))$とし，
				$x_0 = y_0$を仮定する．
				\item[(1)]
					$1 \leq p < 2$の場合，任意の$\epsilon > 0$に対し或るcontrol function $\omega$が存在して
					\begin{align}
						&\left| X^1_{s,t} \right|, \left| Y^1_{s,t} \right|
						\leq \omega(s,t)^{1/p}, \\
						&\left| X^1_{s,t} - Y^1_{s,t} \right| \leq \epsilon \omega(s,t)^{1/p},
						\quad (0 \leq \forall s \leq \forall t \leq T)
					\end{align}
					を満たすとき，ある定数$C=C(p,f,\omega(0,T))$があり
					\begin{align}
						\left|I_{s,t}(x) - I_{s,t}(y) \right|
						\leq \epsilon C \omega(s,t)^{1/p}.
					\end{align}
					が成立する．
				
				\item[(2)]
			\end{description}
		\end{lem}
	\end{screen}
	\begin{prf}\mbox{}
		\begin{description}
			\item[(1)] 
				補題\ref{lem:lemma_for_Young_integral}と同様に
				$D_{-k}\ (k=0,1,\cdots,N-1)$を作る．
				$D_{-k}$のdivision pointを$t_i$と書けば
				\begin{align}
					&\left\{ \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right\}
					- \left\{ \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k-1}) \right\} \\
					&= \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i} - x_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes X^1_{t_i,t_{i+1}} \\
						&\qquad - \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(y_{t_{i-1}} + \theta (y_{t_i} - y_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} Y^1_{t_{i-1},t_i} \otimes Y^1_{t_i,t_{i+1}} \\
					&= \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i} - x_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes \left( X^1_{t_i,t_{i+1}} -  Y^1_{t_i,t_{i+1}}\right) \\
						&\qquad+ \left\{ \int_0^1 (\Delta f)\left( x_{t_{i-1}} + \theta(x_{t_i} - x_{t_{i-1}}) \right)
							- (\nabla f)\left( y_{t_{i-1}} + \theta(y_{t_i} - y_{t_{i-1}}) \right)\ d\theta \right\} X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes Y^1_{t_i,t_{i+1}} \\
						&\qquad + \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(y_{t_{i-1}} + \theta (y_{t_i} - y_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} \left( X^1_{t_{i-1},t_i} - Y^1_{t_{i-1}} \right) \otimes Y^1_{t_i,t_{i+1}} \\
					&= \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(x_{t_{i-1}} + \theta (x_{t_i} - x_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes \left( X^1_{t_i,t_{i+1}} -  Y^1_{t_i,t_{i+1}}\right) \\
						&\qquad+ \left\{ \int_0^1 \int_0^\theta (\nabla^2 f)\left( y_{t_{i-1}} + \theta(y_{t_i} - y_{t_{i-1}})
							 + r\left( x_{t_i} - x_{t_{i-1}} - y_{t_i} + y_{t_{i-1}} \right) + x_{t_{i-1}} - y_{t_{i-1}} \right)\ dr\ d\theta \right\} \\
							 &\qquad \qquad \left( X^1_{t_{i-1},t_i} - Y^1_{t_{i-1},t_i} \right) \otimes X^1_{t_{i-1},t_i} \otimes Y^1_{t_i,t_{i+1}} \\
						&\qquad + \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(y_{t_{i-1}} + \theta (y_{t_i} - y_{t_{i-1}}))\ d\theta \right\} \left( X^1_{t_{i-1},t_i} - Y^1_{t_{i-1}} \right) \otimes Y^1_{t_i,t_{i+1}}
				\end{align}
				が成り立つから，仮定より
				\begin{align}
					&\left| \left\{ \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(x,D_{-k-1}) \right\}
					- \left\{ \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k}) - \tilde{I}_{s,t}(y,D_{-k-1}) \right\} \right| \\
					&\qquad \leq m d^2 \Norm{\nabla f}{\infty} \left| X^1_{t_{i-1},t_i} \right|\left| X^1_{t_i,t_{i+1}} - Y^1_{t_i,t_{i+1}} \right| \\
						&\qquad + m d^3 \Norm{\nabla^2 f}{\infty} \left| X^1_{t_{i-1},t_i} - Y^1_{t_{i-1},t_i} \right|\left| X^1_{t_{i-1},t_i} \right| \left| Y^1_{t_{i-1},t_i} \right| \\
						&\qquad + m d^2 \Norm{\nabla f}{\infty}  \left| X^1_{t_{i-1},t_i} - Y^1_{t_{i-1},t_i} \right|\left| Y^1_{t_{i-1},t_i} \right|
				\end{align}
				$x_0 = y_0$の仮定により
				\begin{align}
					\left| \tilde{I}_{s,t}(x) - \tilde{I}_{s,t}(y) \right|
					&= \left| f(x_s)X^1_{s,t} - f(y_s)Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq \left| f(x_s)X^1_{s,t} - f(x_s)Y^1_{s,t} \right|
						+ \left| f(x_s)Y^1_{s,t} - f(y_s)Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq M' \left| X^1_{s,t} - Y^1_{s,t} \right|
						+ \left| \left\{ \int_0^1 (\nabla f)(y_s + \theta(x_s - y_s))\ d\theta \right\}
						(x_s - y_s) \otimes Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq M' \left| X^1_{s,t} - Y^1_{s,t} \right|
						+ m d^2 M \left| X^1_{0,s} - Y^1_{0,s}\right| \left| Y^1_{s,t} \right| \\
					&\leq M' \epsilon \omega(s,t)^{1/p} + m d^2 M \epsilon \omega(0,s)^{1/p} \omega(s,t)^{1/p} 
				\end{align}
				が成立する．
		\end{description}
	\end{prf}
	
	\begin{prf}[定理\ref{thm:continuity_theorem_1}]
		$1 \leq p$の場合，定理\ref{thm:examples_of_control_functions}より
		\begin{align}
			\omega(s,t) \coloneqq \Norm{X^1}{p,[s,t]}^p + \Norm{Y^1}{p,[s,t]}^p + \left( \epsilon^{-1} \Norm{X^1 - Y^1}{p,[s,t]}^p \right)^p,
			\quad ((s,t) \in \Delta_T)
		\end{align}
		でcontrol functionが定まり，定理\ref{lem:key_lemma_for_continuity_theorem}(1)の仮定を満たす．
		\QED
	\end{prf}